---
ID: 262922
post_title: 木匠们，把房梁抬高些
author: 南 靖男
post_date: 2006-05-21 16:05:19
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2006/05/262922
published: true
---
大早赶到关山去，又吃了闭门羹。等等吧，或许太早。
于是跑到楼梯间看完邓主任借我的太阳系历险记。
很薄的两本小册子。我花了半个多月才看完。
<!--more-->还是没人来，想起应该打电话。
结果是郁闷的事情，手机欠费了。前一阵子打了不少电话的说。
于是折回家，给手机重值放包包，然后赶去洪山广场。
今天有一个逃不掉的婚宴。真的是结婚年啊，不管到哪里，都有人结婚。
我向来就不喜欢这样的场合，也许自己就无缘做这样的主角吧。
姑且不论我是不是会结婚，只是我遇到这样的事，我都有可能有随时逃跑的准备。
嗯，就是标题的内容。肯定不是自己一个人跑，自然是带着新娘一起。
木匠们，把房梁抬高些！我不想那些世俗繁杂，只想满足我们自己的幸福就可以了。
不过上面的一切都是幻想吧。我所想估计都只能是想想，从来就没有能变成真的。
至多也只是紫霞那样子，能猜到开始，但是没有结局。
哎，最近不常写日志了。因为自己常常不知道写什么好。